{
    "question": "Jelaskan pentingnya mempertahankan NKRI !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sangat penting,karena NKRu adalah negara kita dan juga kita berhak menjaga tanah warisan para pejuang ini ! :-)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pentingnya karena apabila NKRI ini hancur semuanya akan ikut hancur seperti dijajah oleh negara lain,jadi hendaknya wilayah NKRI ini harus dijaga sebaik mungkin agar tidak pudar/hancur.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sistem-yang-terbaik-untuk-menegakkan-keadilan-adalah-a-arit-708",
            "question": "Sistem yang terbaik untuk menegakkan keadilan adalah.....    a. aritokrasi\r\nb. monarki\r\nc. autokrasi\r\nd .demokrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Demokrasi, karena setiap pengambilan keputusan rakyat ikut andil didalamnya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persyaratan-untuk-melaporkan-tentang-kematian-bagi-wni-adalah-576",
            "question": "Persyaratan untuk melaporkan tentang kematian bagi wni adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>Syarat - syaratnya adalah:<br>1. Lampirkan surat keterangan kelurahan.<br>2. Mengisi formulir permohonan akta kematian.<br>3. Melengkapi surat kematian asli dari rumah sakit/dokter.<br>4. Fotocopy akta perkawinan/surat nikah.<br>5.Fotocopy akta kelahiran yang meninggal.<br>6. Fotocopy akta pemohon/ahli waris.<br>7. Fotocopy KTP dan KK.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. beragama islam, bila orang yg meninggal adalah muslim (atau sebaliknya)<br>2. bisa mengerti penggunaan kata yang sopan\u00a0<br>3. di percaya masyarakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pelaksanaan-demokrasi-di-indonesia-pada-masa-awal-kemerd-202",
            "question": "Jelaskan pelaksanaan demokrasi di indonesia pada masa awal kemerdekaan 17 agustus 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masih terdapat revolusi fisik.terdapat sentralisasi kekuasaan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelaksanaan itu dimulai dengan presiden ir.soekarno yg memplokramatorkan kemerdekaan indonesia dengan membacakan proklamasi dan upacara penaikan bendera merah putih ;)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-melatar-belakangi-bung-hatta-menyampaikan-keteran-349",
            "question": "Apa\u00a0yang\u00a0melatar\u00a0belakangi\u00a0bung\u00a0hatta\u00a0menyampaikan\u00a0keterangan\u00a0di\u00a0depan\u00a0BP-KNIP\u00a0tanggal\u00a02\u00a0september\u00a01948\u00a0dengan\u00a0judul\u00a0\"mendayung\u00a0di\u00a0antara\u00a0dua\u00a0karang\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bung hatta menyapaikan keterangan karena pada saat itu bung hatta menyampaikan keterangan tentang tata pengaturan kebijakan\u00a0luar negeri .latar belakang bung hatta menyampaikan pidato \"mendayung di antara dua karang\" di karenakan pada saat itu terjadi perang dingin serta konflik antara amerika serikat dengan uni soviet.<br>\u00a0bung hatta pada saat itu ingin menjadikan indonesia indipenden dalam menentukan sikap\u00a0diantara perang dingin antara amerika dan uni soviet . karena bung hatta menginginkan indonesia harus menjadi peserta yang aktif dalam perkembanga politik dunia.doktrin inilah yang di kenal dengan dokrit bebas dan aktif.<br><br><br><br><br>tandai yang terbaik pliss\u00a0<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-partisipasi-daerah-dalam-memperkuat-negara-kesatu-448",
            "question": "Jelaskan bentuk partisipasi daerah dalam memperkuat negara kesatuan republik indonesia \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling menghargai dan menghormati budaya sendiri maupun dari daerah lain, tidak membeda-bedakan dari sudut pandang apa pun, tolong menolong, dan juga mau belajar budaya dari daerah lain.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk turut menjaga keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia diperlukan sikap-sikap:<br>a. Cinta tanah air<br>Sebagai warga negara Indonesia kita wajib mempunyai rasa cinta terhadap tanah air. Cinta tanah air dan bangsa dapat diwujudkan dalam berbagai hal, antara lain:<br>1) Menjaga keamanan wilayah negaranya dari ancaman yang datang dari luar maupun dari dalam negeri.<br>2) Menjaga kelestarian lingkungan dan mencegah terjadinya pencemaran lingkungan.<br>3) Mengolah kekayaan alam dengan menjaga ekosistem guna meningkatkan kesejahteraan rakyat.<br>4) Rajin belajar guna menguasai ilmu pengetahuan dari berbagai disiplin untuk diabdikan kepada negara.<br><br>b. Membina persatuan dan kesatuan\u00a0<br>Pembinaan persatuan dan kesatuan harus dilakukan di manapun kita berada, baik di lingkungan keluarga, sekolah, masyarakat, bangsa, dan negara. Tindakan yang menunjukkan usaha membina persatuan dan kesatuan, antara lain:<br>1) Menyelenggarakan kerja sama antar daerah.<br>2) Menjalin pergaulan antarsuku bangsa.<br>3) Memberi bantuan tanpa membedakan suku bangsa atau asal daerah.<br>4) Mempelajari berbagai kesenian dari daerah lain.<br>5) Memperluas pergaulan demi persatuan dan kesatuan bangsa.<br>6) Mengerti dan merasakan kesedihan dan penderitaan orang lain, serta tidak mudah marah atau menyimpan dendam.<br>7) Menerima teman tanpa mempertimbangkan perbedaan suku, agama, maupun bahasa dan kebudayaan<br><br>c. Rela Berkorban<br>Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesediaan dan keikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain, walaupun akan menimbulkan penderitaan bagi diri sendiri. Dalam pengertian yang lebih sederhana, rela berkorban adalah sikap dan perilaku yang tindakannya dilakukan dengan ikhlas serta mendahulukan kepentingan orang lain dari pada kepentingan diri sendiri. Sikap rela berkorban ditunjukkan dengan cara membiasakan merelakan sebagian kepentingan kita untuk kepentingan orang lain atau kepentingan bersama.<br><br>Partisipasi dalam menjaga keutuhan NKRI dapat dilakukan dengan hal-hal sebagai berikut:<br>1. Partisipasi tenaga<br>2. Partisipasi pikiran<br><span>3. Partisipasi uang atau barang</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-penerapan-demokrasi-di-lingkungan-asekolah-b-992",
            "question": "Sebutkan 3 contoh penerapan demokrasi di lingkungan:    a.sekolah\r\nb.keluarga\r\nc.masyarakat \r\nd.bangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Di keluarga \u00a0:\u00a0<br>\u00a01. Memahami tugas dan kewajiban masing-masing<br>\u00a02. Mengatasi dan memecahkan masalah dengan jalan musyawarah<br>\u00a03. Melakukan rapat jika diperlukan<br><br>Di sekolah :<br>\u00a01. Menyusun tata tertib<br>\u00a02. Menyusun regu piket<br>\u00a03. Memilih Ketua Osis<br><br>Di Masyarakat :<br>\u00a01. Program-program pengembangan masyarakat atau lingkungan<br>\u00a02. Pemilihan ketua RT<br>3. Menghargai pendapat orang lain<br><br>Di Negara :<br>\u00a01.Dilaksanakan Pemilu<br>\u00a02.Pembagian kekuasaan<br>\u00a03.Kebebasan pers",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-tentang-pangeran-diponegoropliss-bantu-710",
            "question": "Jelaskan secara singkat tentang pangeran diponegoro?pliss bantu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pangeran diponegoro adalah putra sulung dari sultan hamengkubuwono III yg dilahirkan pada tahun 1785.ketika masih kecil bernama Pangeran Ontowiryo.Pangeran Dionegoro di tangkap oleh belanda dalam perundingan yg telah di rencanakan oleh belanda untuk menangkap pangeran diponegoro.Pangeran diponegoro wafat di makasar tanggal 8 januari 1855",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-sistem-pemisahan-kekuasaan-dalam-negara-demok-744",
            "question": "jelaskan pentingnya sistem pemisahan kekuasaan dalam negara demokrasi, sebagaimana diajarkan oleh Montesquieu dalam teori Trias Politica",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk membagi tugas dari setiap lembaga<br>legilatif<br>eksekutif<br>yudikatif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-bentuk-pelaksanaan-politik-luar-negeri-bebas-akt-321",
            "question": "Berikan 3 contoh bentuk pelaksanaan politik luar negeri bebas aktif dengan menggunakan diplomasi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masuk dalam anggota PBB, terlibat secara aktif dalam gerakan non blok, mengirimi pasukan perdamaian dibawah naungan PBB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potensi-daerah-jawa-barat-650",
            "question": "Potensi daerah jawa barat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumber daya alam Jawa Barat cukup melimpah. Provinsi ini pada tahun \n2006 memiliki lahan sawah ber-irigasi teknis seluas 380.996 ha, \nsementara sawah ber irigasi setengah teknis 116,443 ha, dan sawah ber \nirigasi non teknis seluas 428.461 ha. Total saluran irigasi di Jawa \nBarat sepanjang 9.488.623 km, Sawah-sawah inilah yang pada 2006 \nmenghasilkan 9.418.882 ton padi, terdiri atas 9,103.800 ton padi sawah \nclan 315.082 ton padi ladang.\n\nDi antara tanaman palawija, pada 2006 ketela pohon menempati urutan \npertama. produksi palawija, mencapai 2.044.674 ton dengan produktivitas \n179,28 kuintal per ha, Kendati demikian, luas tanam terluas adalah untuk\n komoditas jagung yang mencapai 148.505 ha, Jawa Barat juga menghasilkan\n hortikultura terdiri dari 2.938.624 ton sayur mayur, 3.193.744 ton buah\n buahan, dan 159.871 ton tanaman obat/biofarmaka.\n\nHutan di Jawa Barat juga luas, mencapai 764.387,59 ha atau 20,62% \ndari total luas provinsi, terdiri dari hutan produksi seluas 362.980.40 \nha (9,79%), hutan lindung seluas 228.727,11 ha (6,17%), dan hutan \nkonservasi seluas 172.680 ha (4,63%). Pemerintah juga menaruh perhatian \nserius pada hutan mangrove yang mencapai 40.129,89 ha, tersebar di 10 \nkabupaten yang mempunyai pantai. Selain itu semua, ada lagi satu hutan \nlindung seluas 32.313,59 ha yang dikelola oleh Perum Perhutani Unit III \njawa Barat dan Banten.\n\nDari hutan produksi yang dimilikinya, pada 2006 Jawa Barat memetik \nhasil 200.675 m\u00c3\u201a\u00c2\u00b3 kayu, meskipun kebutuhan kayu di provinsi ini setiap\n tahun sekitar 4 juta m\u00c3\u201a\u00c2\u00b3. Sampai 2006, luas hutan rakyat 214.892 ha \ndengan produksi kayu sekitar 893.851,75 m\u00c3\u201a\u00c2\u00b3. Jawa Barat juga \nmenghasilkan hasil hutan non kayu cukup potensial dikembangkan sebagai \naneka usaha kehutanan, antara lain sutera alat jamur, pinus, gerah \ndamar, kayu putih, rotan, bambu, dan sarang burung walet.\n\nDi sektor perikanan, komoditas unggulan adalah ikan mas, nila, \nbandeng, lele, udang windu, kerang hijau, gurame, patin, rumput laut dan\n udang vaname. Di tahun 2006, provinsi ini memanen 560,000 ton ikan \nhasil budidaya perikanan dan payau, atau 63,63% dari total produksi \nperikanan Jawa Barat.\n\n<span>Di bidang peternakan, sapi perah, domba, ayam buras, dan itik adalah \nkomoditas unggulan di Jawa Barat. Data 2006 menyebutkan kini tersedia \n96.796 sapi perah (25% populasi nasional), 4.249.670 domba, 28.652.493 \nayam buras 5.596.882 itik (16% populasi nasional). Kini hanya tersedia \n245.994 sapi potong di jawa Barat (3% populasi nasional), padahal \nkebutuhan setiap tahunnya sekitar 300 ribu sapi potong. Untuk memenuhi \nkebutuhan Jawa Barat harus mengimpor 150 ribu ternak sapi dari Australia\n setiap tahunnya, di samping berharap pasokan ternak hidup dari provinsi\n lain terutama Jawa Timur, Jawa Tengah, Daerah lstimewa Yogyakarta, \nLampung, Bali, Lombok, dan lain lain. Dalam memaksimalisasi sektor \npeternaknya, Jawa Barat membagi kawasan pengembangan andalan peternakan \nke dalam tiga wilayah, yaitu:<br>\n1. Jawa Barat Bagian Utara untuk peternakan itik;<br>\n2. Jawa Barat Bagian Tengah untuk sapi perah, ayam ras, dan domba; serta<br>\n3. Jawa Barat Bagian Selatan untuk domba dan sapi potong,</span>\n\nProvinsi ini memiliki banyak objek unggulan di bidang perkebunan, \nantara lain teh, cengkeh, kelapa, karet, kakao, tembakau, kopi, tebu, \ndan akar wangi. Dari semua jenis komoditas itu, cengkeh, kelapa, karet, \nkakao, tembakau, dan kopi merupakan komoditas unggulan nasional asal \nJawa Barat. Dari sisi lahan, produktivitas terbaiknya, yakni luas areal \ntanam sama dengan Iuas tanaman yang menghasilkan, adalah komoditas \ntembakau dan tebu. Dari sisi produksi, produktivitas terbanyak adalah \nkelapa sawit (6,5 ton per ha) dan tebu (5,5 ton per ha).\n\n<span>Jawa Barat juga menghasilkan produksi tambang unggulan. Pada 2006, \nberhasil dieksplorasi 5.284 ton zeolit, 47.978 ton bentonit, serta pasir\n besi, semen pozolan, felspar dan barn permata/gemstone. Potensi \npertambangan batu mulia umumnya banyak terdapat di daerah Kabupaten \nGarut, Tasikmalaya, Kuningan, dan Sukabumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa dari pertanian . dari peternakan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}